% Zeilenabstand 1,5 Zeilen -----------------------------------------------------
\onehalfspacing

% Seitenränder -----------------------------------------------------------------
\setlength{\topskip}{\ht\strutbox} % behebt Warnung von geometry
\geometry{paper=a4paper,left=25mm,right=25mm,top=25mm,bottom=25mm}

% Kopf- und Fußzeilen ----------------------------------------------------------
\pagestyle{scrheadings}
% Kopf- und Fußzeile auch auf Kapitelanfangsseiten
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings} 
% Schriftform der Kopfzeile
\renewcommand{\headfont}{\normalfont}

% Kopfzeile
\ihead{\textit{\headmark}}
\chead{}
\ohead{}

\setlength{\headheight}{10mm} % Höhe der Kopfzeile
\setheadsepline[text]{0.4pt} % Trennlinie unter Kopfzeile

% Fußzeile
\ifoot{\autor}
\cfoot{}
\ofoot{\pagemark}

\setlength{\footheight}{15mm} % Höhe der Fußzeile
\setfootsepline[text]{0.4pt} % Trennlinie unter Fußzeile
% sonstige typographische Einstellungen ----------------------------------------

% erzeugt ein wenig mehr Platz hinter einem Punkt
\frenchspacing 

% Schusterjungen und H****kinder vermeiden
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000 
\displaywidowpenalty = 10000

% Quellcode-Ausgabe formatieren
\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt, breaklines=true}
\lstset{emph={square}, emphstyle=\color{red}, emph={[2]root,base}, emphstyle={[2]\color{blue}}}

% Fußnoten fortlaufend durchnummerieren
\counterwithout{footnote}{chapter}